# Etiske problemer

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Understøtt ikke dette firma, der er ugyldigt for etik"

"Din virksomhed er ikke troværdig. Du hævder at håndhæve DMCA, men har mange retssager for ikke at gøre det."

"De censurerer kun dem, der sætter spørgsmålstegn ved deres etik."

"Jeg gætter sandheden er upraktisk og bedre skjult for offentligheden."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klik på mig

## CloudFlare spammer folk
</summary>


Cloudflare sender spam-e-mails til ikke-Cloudflare-brugere.

- Send kun e-mails til abonnenter, der har tilmeldt sig
- Når brugeren siger "stop", skal du stoppe med at sende e-mail

Det er så enkelt. Men Cloudflare er ligeglad.
Cloudflare sagde, at ved hjælp af deres service kan det stoppe alle spammere eller angribere.
Hvordan kan vi stoppe Cloudflare uden at aktivere Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik på mig

## Fjern brugerens anmeldelse
</summary>


Cloudflare censurerer negative anmeldelser.
Hvis du sender anti-Cloudflare-tekst på Twitter, har du en chance for at få et svar fra Cloudflare-medarbejder med "Nej, det er ikke" -meddelelsen.
Hvis du lægger en negativ anmeldelse på ethvert anmeldelsewebsted, prøver de at censurere det.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik på mig

## Del brugerens private oplysninger
</summary>


Cloudflare har et massivt chikane-problem.
Cloudflare deler personlige oplysninger om dem, der klager over hostede websteder.
De beder dig nogle gange om at angive dit rigtige ID.
Hvis du ikke ønsker at blive chikaneret, angrebet, slået eller dræbt, skal du hellere holde dig væk fra Cloudflared-websteder.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik på mig

## Virksomhedsopfordring til velgørende bidrag
</summary>


CloudFlare beder om velgørende bidrag.
Det er ret forfærdeligt, at et amerikansk selskab vil bede om velgørenhed sammen med almennyttige organisationer, der har gode formål.
Hvis du kan lide at blokere folk eller spilder andre menneskers tid, kan du eventuelt bestille nogle pizzaer til Cloudflare-ansatte.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik på mig

## Afslutningssteder
</summary>


Hvad skal du gøre, hvis dit websted pludselig går ned?
Der rapporteres om, at Cloudflare sletter brugerens konfiguration eller stopper service uden nogen advarsel, tavs.
Vi foreslår, at du finder en bedre udbyder.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik på mig

## Diskriminering af browserudbydere
</summary>


CloudFlare giver præferencebehandling for dem, der bruger Firefox, mens de giver fjendtlig behandling til brugere af ikke-Tor-Browser frem for Tor.
Tor-brugere af, som med rette nægter at udføre ikke-javascript, modtager også fjendtlig behandling.
Denne adgangsulighed er et netværksneutralitetsmisbrug og magtmisbrug.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Venstre: Tor Browser, Højre: Chrome. Samme IP-adresse.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Venstre: Tor Browser Javascript deaktiveret, Cookie aktiveret
- Til højre: Chrome Javascript aktiveret, cookie deaktiveret

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (mindre browser) uden Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Adgang til behandling*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript aktiveret) | adgang tilladt |
| Firefox (Javascript aktiveret) | adgang forringet |
| Chromium (Javascript aktiveret) | adgang forringet |
| Chromium or Firefox (Javascript er deaktiveret) | adgang nægtet |
| Chromium or Firefox (Cookie deaktiveret) | adgang nægtet |
| QuteBrowser | adgang nægtet |
| lynx | adgang nægtet |
| w3m | adgang nægtet |
| wget | adgang nægtet |


Hvorfor ikke bruge lydknappen til at løse let udfordring?

Ja, der er en lydknap, men den fungerer ikke altid over Tor.
Du får denne meddelelse, når du klikker på den:

```
Prøv igen senere
Din computer eller netværk sender muligvis automatiske forespørgsler.
For at beskytte vores brugere kan vi ikke behandle din anmodning lige nu.
For mere information, se vores hjælpeside
```

</details>

---

<details>
<summary>klik på mig

## Valgundertrykkelse
</summary>


Valg i amerikanske stater tilmelder sig til sidst at stemme via statssekretærens websted i deres bopælsstat.
Republikansk-kontrollerede statssekretærkontorer deltager i undertrykkelse af vælgerne ved at lukke statssekretærens websted gennem Cloudflare.
Cloudflares fjendtlige behandling af Tor-brugere, dens MITM-position som et centraliseret globalt overvågningspunkt og dens skadelige rolle generelt gør potentielle vælgere uvillige til at registrere sig.
Især liberale har en tendens til at omfavne privatliv.
Valgregistreringsformularer indsamler følsomme oplysninger om en vælgers politiske tilbøjelighed, personlige fysiske adresse, personnummer og fødselsdato.
De fleste stater laver kun en undergruppe af denne information offentligt tilgængelig, men Cloudflare ser alle disse oplysninger, når nogen registrerer sig for at stemme.

Bemærk, at papirregistrering ikke omgår Cloudflare, fordi sekretæren for statens medarbejdere til indtastning af data sandsynligvis vil bruge Cloudflare-webstedet til at indtaste dataene.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org er et berømt websted for at samle stemmer og gribe ind.
“mennesker overalt starter kampagner, mobiliserer tilhængere og arbejder med beslutningstagere for at drive løsninger.”
Desværre kan mange mennesker slet ikke se Change.org på grund af Cloudflares aggressive filter.
De blokeres for at underskrive andragendet og dermed udelukke dem fra en demokratisk proces.
Brug af anden ikke-cloudflared platform, såsom OpenPetition, hjælper med at afhjælpe problemet.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflares "Atheniske projekt" tilbyder gratis beskyttelse på virksomhedsniveau til statlige og lokale valgwebsteder.
De sagde "deres vælgere kan få adgang til valgoplysninger og vælgerregistrering", men dette er en løgn, fordi mange mennesker bare ikke kan gennemse stedet.

</details>

---

<details>
<summary>klik på mig

## Ignorerer brugerens præference
</summary>


Hvis du fravælger noget, forventer du, at du ikke modtager nogen e-mail om det.
Cloudflare ignorerer brugerens præference og deler data med tredjepartsvirksomheder uden kundens samtykke.
Hvis du bruger deres gratis plan, sender de undertiden e-mail til dig med anmodning om at købe et månedligt abonnement.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik på mig

## Lyver om at slette brugerens data
</summary>


I henhold til denne ex-cloudflare-kundes blog, lyver Cloudflare om at slette konti.
I dag opbevarer mange virksomheder dine data, når du har lukket eller fjernet din konto.
De fleste af gode virksomheder nævner det i deres privatlivspolitik.
CloudFlare? Ingen.

```
2019-08-05 CloudFlare sendte en bekræftelse på, at de har fjernet min konto.
2019-10-02 Jeg har modtaget en e-mail fra CloudFlare "fordi jeg er kunde"
```

Cloudflare vidste ikke om ordet "fjern".
Hvis det virkelig fjernes, hvorfor fik denne ex-kunde en e-mail?
Han nævnte også, at Cloudflares privatlivspolitik ikke nævner det.

```
Deres nye politik til beskyttelse af personlige oplysninger nævner ikke lagring af data i et år.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Hvordan kan du stole på Cloudflare, hvis deres privatlivspolitik er en LIE?

</details>

---

<details>
<summary>klik på mig

## Opbevar dine personlige oplysninger
</summary>


Sletning af Cloudflare-konto er hårdt niveau.

```
Indsend en supportbillet ved hjælp af kategorien "Konto"
og anmode om sletning af kontoen i meddelelsesorganet.
Du må ikke have nogen domæner eller kreditkort knyttet til din konto inden du anmoder om sletning.
```

Du vil modtage denne bekræftelses-e-mail.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Vi er begyndt at behandle din anmodning om sletning" men "Vi vil fortsætte med at gemme dine personlige oplysninger".

Kan du "stole på" dette?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Fortsæt til næste side:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](da.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
